<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://isbatova45.github.io/ru/</link>
      <atom:link href="https://isbatova45.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://isbatova45.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя с 15.05 по 21.05</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek5/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 16:46:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прошедшая неделя была обычной. Приближается сессия, поэтому много учебы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шифрование</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/shifr/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 13:09:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/shifr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Шифрование – это преобразование информации в целях ее сокрытия от неавторизованных лиц. Именно с помощью шифрования обеспечиваются три состояния безопасности информации: конфиденциальность, целостность и идентифицируемость. В любом алгоритме шифрования важен ключ – он утверждает выбор конкретного преобразования. Ключ шифрования – набор цифр и букв, используемый алгоритмом для шифрования и расшифровки информации. При этом надежность ключа зависит от его длины в битах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шифрование бывает симметричным и ассиметричным. Симметричное шифрования использует один и тот же ключ и для шифрования, и для расшифровывания. А при ассиметричном шифровании (шифровании с открытым ключом) ключи шифрования и расшифровывания – разные, что делает этот вариант более надежным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/languages/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 13:09:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/languages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как известно, в мире множество языков научного программирования. В этом посте немного поговорим о самых известных и используемых языках в разных сферах науки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К одному из важных языков относится Bash - обновленная оболочка Unix, впервые выпущенная в конце 80-х годов. На Bash обычно пишутся сценарии конфигурации сервера. Области применения: администрирование сервера, инструменты интерфейса командной строки, DevOps, виртуализация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К одному из старейших, но используемых до сиз пор языков, относится COBOL. Он был создан Грейс Хоппер в конце 1950-х годов и предназначался для стандартизации разработки крупномасштабных бизнес-приложений на компьютерах. Через системы COBOL проходят невероятные 95% транзакций ATM, причем многие из этих устройств работают круглосуточно 365 дней в году. Области применения: банковское дело/финансы, международные корпорации, правительства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самыми мощными и быстродействующими языками считаются C/C++. C был создан в начале 1970-х годов Деннисом Ритчи, C ++ в 1985 году разработал Бьёрн Страуструп. C и C++ хорошо подходят для требовательных приложений, которым важны низкоуровневый доступ к оборудованию и производительность. Область применения: разработка ОС/SDK, встроенные устройства, игровые движки, наука.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dart - достаточно современный язык программирования, разработанный в Google для создания мобильных, десктопных, веб-и серверных приложений. Dart предоставляет обширный набор функций, подходящих для определения сложных взаимодействий, асинхронных операций, анимации и других задач. Области применения: кроссплатформенные приложения, облачные сервисы/корпоративные системы, игры, графика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortran был создан в 1950-х годах Джоном Бакусом, для проведения научных и инженерных работ. Области применения: аэрокосмическая/оборонная промышленность, научные вычисления, численный анализ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JavaScript был разработан Брэндоном Айхом в 90-х годах, чтобы добавлять выполнение скриптов на сайты. Сегодня это универсальный язык веб-интерфейса с мощными стандартизированными функциями, которые поддерживаются всеми основными браузерами. Области применения: фулстэк-разработка, облачные сервисы/контейнерное хранение, игры, утилиты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нельзя не упомянуть Python - один из самых известных языков даже не в круг программистов. Этот язык хорошо зарекомендовал себя и останется одним из наиболее востребованных инструментов в течение долгого времени. Области применения: искусственный интеллект/машинное обучение, интеллектуальная обработка данных, облачные сервисы/веб, медиа, скрипты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Последний язык, который я хотела бы затронуть - SQL. Этот язык относится к универсальным языкам программирования и является мощным предметно-ориентированным языком для управления реляционными базами данных. Расширенные навыки позволяют разработчику создавать чрезвычайно безопасные и надежные правила предметной области, не зависящие от языка программирования или используемого SDK. Высокопрофильные реализации включают в себя Microsoft SQL Server, Oracle Database и PostgreSQL. Каждая из них обладает уникальным расширением языка SQL и предлагает новые функции, выходящие за рамки базовой спецификации SQL. Области применения: работа с реляционными данными, встраивание данных в приложения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя с 01.05 по 07.05</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 13:08:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На этой неделе, в связи с приближением сессии, было много учебы и работы. Я продолжила работать над сайтом, выполнила предпоследнюю лабораторную работу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ассиметричное шифрованиe</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/project/cripts/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/project/cripts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;При шифровании с открытым ключом каждым из собеседников создается пара ключей – открытый ключ и закрытый ключ. Эти ключи связаны друг с другом, поэтому расшифровать сообщения, зашифрованное с помощью открытого ключа, можно только с помощью соответствующего закрытого ключа.
Важным моментом является то, что при создании ключей возможна генерация очень больших чисел таким образом, что при знании открытого ключа нельзя вычислить закрытый ключ никаким образом. Таким образом, обеспечивание надежного шифрования сообщений базируется на знании закрытого ключа исключительно его владельцем. В основе идеи ассиметричного шифрования лежит сложный математический вопрос, позволяющий строить односторонние функции. По известному х легко определяется функция y = f(x). Но при этом по известному значению y очень сложно вычислить х. В качестве открытого ключа используется y, а в качестве закрытого x. Для всех методов шифрования с открытым ключом математически строго не доказано отсутствие других методов вычисление закрытого ключа методом перебора. Криптосистемы с открытыми ключами различаются видом односторонних функций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При необходимости передачи информации от собеседника к собеседнику действует единая схема реализации ассиметричного шифрования. Для начала первый собеседник выбирает алгоритм и пару открытого и закрытого ключей. Открытый ключ посылается второму собеседнику по открытому, незащищенному каналу. После этого второй собеседник шифрует информацию с помощью присланного открытого ключа и передает полученный шифр обратно первому собеседнику, который расшифровывает сообщение с помощью созданного в начале закрытого ключа. При этом, если необходимо наладить канал связи в обе стороны, то операции до расшифровки сообщений делают оба собеседника. Таким образом, каждый будет знать свои закрытый, открытый ключи и открытый ключ собеседника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, если обозначить через EA открытый ключ собеседника А, через DA закрытый ключ собеседника А, то v=EA(u) – это результат зашифрования сообщения u, а u=DA(v) – результат расшифровки сообщения v. При этом преобразования должны быть такими, что для любого u выполняется равенство DA(EA(u))=u.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Криптография с открытым ключом используется как самостоятельное средство защиты информации, так и как средство распределения ключей, и как средство аутентификации пользователей. Однако, как и у любой системы, у этого способа шифрования есть свои преимущества и недостатки относительно симметричного шифрования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К преимуществам можно отнести отсутствие необходимости передачи секретного ключа по надежному каналу и знание ключа расшифровки только одним из собеседников. Кроме того, в больших сетях число ключей будет значительно меньше, чем в симметричной системе.
К недостаткам же можно отнести сложность внесения изменений в алгоритм, более длинные ключи, более медленный процесс шифровки и расшифровки сообщения и необходимость бОльших вычислительных ресурсов для использования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разберем несколько самых известных систем, основанных на шифровании с помощью открытого ключа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 1977 учеными Массачусетского технологического института был разработан алгоритм шифрования RSA, основанный на проблеме разложения на множители (задача факторизации). Эта система была названа RSA по первым буквам фамилий ученых и стала первым алгоритмом, пригодным и для шифрования, и для цифровой подписи.
В данном алгоритме выбираются простые числа p и q, которые держатся в секрете, а публикуется только их произведение N=p*q и ключ зашифровывания (открытый ключ). Закрытый ключ, то есть ключ расшифровки, секретен и вырабатывается с помощью знания факторизации чисел N (то есть знания p и q).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система Эль-Гамаля основана на сложности вычисления дискретных логарифмов в конечных полях. Включает в себя алгоритм шифрования и алгоритм цифровой подписи. Схема была предложена Тахером Эль-Гамалем в 1984 году. Фактически, он разработал один из вариантов алгоритма Диффи-Хеллмана.: усовершенствовал систему и получил два алгоритма, которые использовались для шифрования и для обеспечения аутентификации. Но алгоритм Эль-Гамаля не был запатентован и, поэтому, стал более дешевой альтернативой, так как не требовалась оплата взносов за лицензию. Считается, что алгоритм попадает под действие патента Диффи-Хеллмана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система Мак-Элиса основана на теории алгебраического кодирования (декодирование полных линейных кодов) и была первой схемой, использующая рандомизацию в процессе шифрования. Разработана Робертом Мак-Элисом в 1978 году.
Для закрытого ключа выбирается двоичный код Гоппа исправляющий ошибки, для которого известен эффективный алгоритм декодирования (алгоритм Петерсона). Открытый же ключ получается с помощью маскировки выбранного кода как полного линейного.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В заключение хочу сказать, что ассиметричное шифрование является более надежным, чем симметричное. Криптографические системы с открытым ключом в настоящее время широко применяются в различных сетевых протоколах, в частности, в протоколах TLS и его предшественнике SSL (лежащих в основе HTTPS), в SSH. Также используется в PGP, S/MIME.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Параллельные и последовательные порты</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/project/ports/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/project/ports/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для связи с периферийными устройствами к шине компьютера подключены одна или несколько микросхем контроллера ввода-вывода. Основная функция порта – выступать в качестве точки подключения, в которую подключают кабель от периферийного устройства, и обеспечить передачу данных от одного устройства к другому. Обычно именно сам конец разъема, находящегося на материнской плате, называют портом. В любом компьютере обязательно есть минимальный набор портов, без которых функционирование невозможно – это порты для подключения монитора, мыши, клавиатуры, разъем для сетевого подключения, универсальный USB порт и аудиоразъем звуковой платы. При необходимости количество компьютерных портов можно увеличить с помощью плат расширения, подключаемых к основной плате.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Порты можно разделить на два типа – последовательные и параллельные. Делят их в зависимости от типа, используемого для связи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Последовательные порты (также называется СОМ-портом) – это порты, через которые периферийные устройства подключаются с использованием последовательного протокола. Другими словами, информация через них передается по одному биту, бит за битом. Название «последовательный порт» закрепилось за портом, имеющим стандарт RS-232С, поэтому, хотя другие интерфейсы (например, USB) также используют последовательный способ обмена, их не относят к последовательным портам. Последовательные разъемы обычно имеют от 9 до 25 контактов, а персональный компьютер обычно имеет от одного до четырех последовательных портов. Последовательные порты, как правило, встраиваются в материнскую плату.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенностью последовательных портов по сравнению с другими «последовательными» технологиями (например, USB или Ethernet) является присутствие временных требований только между битами одного байта (скорость передачи это и есть временная пауза между ними). Какие-либо временные требования между 2 байтами отсутствуют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изначально последовательный порт использовался для подключения терминала, позже стал использоваться для модема и мыши. Сейчас последовательные порты используется редко, так как они непригодны для развлекательных и офисных задач. Однако они незаменимы для прикладных задач, поэтому в основном они используются для соединения с источниками бесперебойного питания, для связи с аппаратными средствами разработки встраиваемых вычислительных систем, спутниковыми ресиверами, а также с приборами систем безопасности объектов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Параллельные порты – это порты, через которые связь между компьютером и его периферийным устройством осуществляется параллельно. То есть передача данных осуществляется одновременно по нескольким линиям или проводам связи. Иногда параллельный порт называют принтерным или портом Centronics. Параллельные порты часто идентифицируются в компьютерной системе «LPT1» и «LPT2» и также, как и последовательные, встраиваются в материнскую плату.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На персональных компьютерах параллельные порты могут использоваться для отправки 8 бит одновременно по 8 проводам. Параллельные порты позволяют согласовывать низкую скорость работы внешнего устройства и высокую скорость работы системной шины микропроцессора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До появления USB параллельный порт был адаптирован к большому числу периферийных устройств. Первым таким устройством были электронные ключи, использовавшиеся для защиты программного обеспечения от копирования. Вскоре его начали применять и с другими устройствами – магнитные диски, сканеры, модемы, звуковые карты и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первые двунаправленные порты имели скорость 2,4 Мб/с. Однако для достижения более высоких скоростей были разработаны расширенные параллельные порты: РПП (расширенный параллельный порт) и ПРВ (порт с расширенными возможностями). РПП достигает скорости от 8 до 16 Мб/с. ПРВ имеет те же характеристики, что и РПП, но с дополнительной возможностью автоматического конфигурирования (позволяет компьютеру распознавать подключенные периферийные устройства).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас USB заменил параллельный порт принтера. Многие производители персональных компьютеров и ноутбуков рассматривают параллельный порт как устаревшее наследие прошлого и больше не поддерживают параллельный порт. Например, для принтеров разработаны и доступны адаптеры «USB - параллельный порт», которые позволяют подключать принтеры с параллельным интерфейсом к USB портам.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/reportcreate/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:09:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/reportcreate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для оформления отчета я использую язык разметки Markdown. В начала файла всегда указывается номер лабораторной работы, по которой делается отчет, дисциплина и ФИО студента, выполнившего работу. Ниже указывается цель работы, затем поэтапно описывается каждый этап работы со скриншотами, на каждый скриншот указывается ссылка. В конце работы располагается вывод, согласованный с темой работы, а также ответы на контрольные вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для создания заголовков используется знак &amp;ldquo;#&amp;rdquo;. Помимо этого, можно форматировать текст - для задания полужирного начертания нужно с двух сторон от текст поставить двойные звездочки, для курсивного начертания - одинарные. Для создания неупорядоченных списков используются звездочки или тире (есть возможность вложить один список в другой), для цитирования символ &amp;gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для генерации файла из md в формат pdf и docs, я использую Pandoc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя с 24.04 по 30.04</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:08:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;За прошедшую неделю я написала контрольную по математическому анализу, выполнила 12 лабораторная работу и продолжила развитие своего сайта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 16:48:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Markdown — язык разметки, используемый для создания форматированного текста с помощью текстового редактора. Его можно открывать и изменять в любом редакторе текста. Широко используется для написания документаций и README-файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун создал писатель и блогер Джон Грубер вместе с веб-активистом Аароном Шварцем. Они хотели придумать максимально простой и удобный язык разметки, с помощью которого текст можно перевести в красиво оформленный вид. При этом текст обязан оставаться читаемым даже без приведения к «красивому» виду. Таким и оказался Markdown. Его создали в 2004 году, но наибольшую популярность язык получил сейчас. Его поддерживают разнообразные платформы для блогов, сервисы создания заметок, CMS и даже мессенджеры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown содержит базовые элементы, которые можно найти почти в любом README.md:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;заголовок первого уровня для названия;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;выделение жирным шрифтом важных частей в описании;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ссылка с понятным текстом;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заголовок второго уровня для подпунктов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;маркированный список для перечисления преимуществ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В целом, Markdown используется для быстрого форматирования статьи для перевода в PDF, верстки текстового документа для размещения на сайте, но без применения HTML, написания документации для кода, составления заметок в личном цифровом блокноте.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя с 3.04 по 9.04</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 16:46:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На прошедшей неделе я написала контрольную по математической логике, а также выполняла лабораторную работу по предмету &amp;ldquo;Операционные системы&amp;rdquo; на тему &amp;ldquo;Текстовый редактор emacs&amp;rdquo;. Помимо этого, наконец получилось запланировать поездку на лето к друзьям за границу, уже купили билеты.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Непрерывная интеграция и непрерывное развертывание (СD/CI)</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/cdci/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:50:31 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/cdci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В контексте современных методов разработки и DevOps часто используются аббревиатуры CI и CD. CI означает непрерывную интеграцию, а CD - непрерывное развертывание (или непрерывную поставку).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция - это фундаментальная рекомендация DevOps, согласно которой разработчики должны регулярно проводить слияние изменений кода в центральном репозитории, где выполняются автоматизированные сборки и тесты. Разработчики, применяющие непрерывную интеграцию, при каждой возможности выполняют слияние своих изменений с основной веткой. Изменения, внесенные разработчиком, проверяются путем создания сборки и запуска автоматических тестов на этой сборке. При использовании непрерывной интеграции уделяется большое внимание автоматизации тестирования, в результате которого при интеграции новых коммитов в основную ветку работа приложения не нарушается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также есть непрерывная поставка - продолжение непрерывной интеграции, поскольку при ней происходит автоматическое развертывание всех изменений кода, то есть, автоматизирован не только процесс тестирования, но и процесс выпуска продукта. Непрерывное развертывание идет на один шаг дальше, чем непрерывная поставка - каждое изменение, которое проходит все стадии производственного конвейера, выпускается для клиентов. Вмешательство человека не требуется, и развертыванию нового изменения в рабочую среду может помешать только ошибка во время теста. Непрерывное развертывание применяется для ускорения цикла обратной связи с клиентами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, непрерывная интеграция является частью как непрерывной поставки, так и непрерывного развертывания. А непрерывное развертывание похоже на непрерывную поставку, за исключением того, что релизы выполняются автоматически.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основной минус использования непрерывной интеграции и непрерывного развертывания - придется писать автоматические тесты для каждой новой функции, улучшения или баг-фикса. Помимо этого, необходим сервер непрерывной интеграции, который может отслеживать основной репозиторий и автоматически запускать тесты для каждого нового отправленного коммита. Однако есть и неоценимые преимущества - в рабочую среду попадает меньше багов, из-за этого сборка релиза проходит гораздо легче, снижаются затраты на тестирование, ускоряется процесс разработки.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя с 13.03 по 18.03</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:46:14 +0300</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/post/lastweek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прошедшая неделя была абсолютно обычной. Прошли две контрольных - по линейной алгебре и по математическому анализу. Помимо этого, я выполняла лабораторную работу, домашнее задание по истории и немного работала в свободное время.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://isbatova45.github.io/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://isbatova45.github.io/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
