<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/project/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>zh-Hans</language><lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://example.com/ru/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ассиметричное шифрованиe</title>
      <link>https://example.com/ru/project/cripts/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/cripts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;При шифровании с открытым ключом каждым из собеседников создается пара ключей – открытый ключ и закрытый ключ. Эти ключи связаны друг с другом, поэтому расшифровать сообщения, зашифрованное с помощью открытого ключа, можно только с помощью соответствующего закрытого ключа.
Важным моментом является то, что при создании ключей возможна генерация очень больших чисел таким образом, что при знании открытого ключа нельзя вычислить закрытый ключ никаким образом. Таким образом, обеспечивание надежного шифрования сообщений базируется на знании закрытого ключа исключительно его владельцем. В основе идеи ассиметричного шифрования лежит сложный математический вопрос, позволяющий строить односторонние функции. По известному х легко определяется функция y = f(x). Но при этом по известному значению y очень сложно вычислить х. В качестве открытого ключа используется y, а в качестве закрытого x. Для всех методов шифрования с открытым ключом математически строго не доказано отсутствие других методов вычисление закрытого ключа методом перебора. Криптосистемы с открытыми ключами различаются видом односторонних функций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При необходимости передачи информации от собеседника к собеседнику действует единая схема реализации ассиметричного шифрования. Для начала первый собеседник выбирает алгоритм и пару открытого и закрытого ключей. Открытый ключ посылается второму собеседнику по открытому, незащищенному каналу. После этого второй собеседник шифрует информацию с помощью присланного открытого ключа и передает полученный шифр обратно первому собеседнику, который расшифровывает сообщение с помощью созданного в начале закрытого ключа. При этом, если необходимо наладить канал связи в обе стороны, то операции до расшифровки сообщений делают оба собеседника. Таким образом, каждый будет знать свои закрытый, открытый ключи и открытый ключ собеседника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, если обозначить через EA открытый ключ собеседника А, через DA закрытый ключ собеседника А, то v=EA(u) – это результат зашифрования сообщения u, а u=DA(v) – результат расшифровки сообщения v. При этом преобразования должны быть такими, что для любого u выполняется равенство DA(EA(u))=u.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Криптография с открытым ключом используется как самостоятельное средство защиты информации, так и как средство распределения ключей, и как средство аутентификации пользователей. Однако, как и у любой системы, у этого способа шифрования есть свои преимущества и недостатки относительно симметричного шифрования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К преимуществам можно отнести отсутствие необходимости передачи секретного ключа по надежному каналу и знание ключа расшифровки только одним из собеседников. Кроме того, в больших сетях число ключей будет значительно меньше, чем в симметричной системе.
К недостаткам же можно отнести сложность внесения изменений в алгоритм, более длинные ключи, более медленный процесс шифровки и расшифровки сообщения и необходимость бОльших вычислительных ресурсов для использования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разберем несколько самых известных систем, основанных на шифровании с помощью открытого ключа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 1977 учеными Массачусетского технологического института был разработан алгоритм шифрования RSA, основанный на проблеме разложения на множители (задача факторизации). Эта система была названа RSA по первым буквам фамилий ученых и стала первым алгоритмом, пригодным и для шифрования, и для цифровой подписи.
В данном алгоритме выбираются простые числа p и q, которые держатся в секрете, а публикуется только их произведение N=p*q и ключ зашифровывания (открытый ключ). Закрытый ключ, то есть ключ расшифровки, секретен и вырабатывается с помощью знания факторизации чисел N (то есть знания p и q).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система Эль-Гамаля основана на сложности вычисления дискретных логарифмов в конечных полях. Включает в себя алгоритм шифрования и алгоритм цифровой подписи. Схема была предложена Тахером Эль-Гамалем в 1984 году. Фактически, он разработал один из вариантов алгоритма Диффи-Хеллмана.: усовершенствовал систему и получил два алгоритма, которые использовались для шифрования и для обеспечения аутентификации. Но алгоритм Эль-Гамаля не был запатентован и, поэтому, стал более дешевой альтернативой, так как не требовалась оплата взносов за лицензию. Считается, что алгоритм попадает под действие патента Диффи-Хеллмана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система Мак-Элиса основана на теории алгебраического кодирования (декодирование полных линейных кодов) и была первой схемой, использующая рандомизацию в процессе шифрования. Разработана Робертом Мак-Элисом в 1978 году.
Для закрытого ключа выбирается двоичный код Гоппа исправляющий ошибки, для которого известен эффективный алгоритм декодирования (алгоритм Петерсона). Открытый же ключ получается с помощью маскировки выбранного кода как полного линейного.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В заключение хочу сказать, что ассиметричное шифрование является более надежным, чем симметричное. Криптографические системы с открытым ключом в настоящее время широко применяются в различных сетевых протоколах, в частности, в протоколах TLS и его предшественнике SSL (лежащих в основе HTTPS), в SSH. Также используется в PGP, S/MIME.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Параллельные и последовательные порты</title>
      <link>https://example.com/ru/project/ports/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/ports/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для связи с периферийными устройствами к шине компьютера подключены одна или несколько микросхем контроллера ввода-вывода. Основная функция порта – выступать в качестве точки подключения, в которую подключают кабель от периферийного устройства, и обеспечить передачу данных от одного устройства к другому. Обычно именно сам конец разъема, находящегося на материнской плате, называют портом. В любом компьютере обязательно есть минимальный набор портов, без которых функционирование невозможно – это порты для подключения монитора, мыши, клавиатуры, разъем для сетевого подключения, универсальный USB порт и аудиоразъем звуковой платы. При необходимости количество компьютерных портов можно увеличить с помощью плат расширения, подключаемых к основной плате.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Порты можно разделить на два типа – последовательные и параллельные. Делят их в зависимости от типа, используемого для связи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Последовательные порты (также называется СОМ-портом) – это порты, через которые периферийные устройства подключаются с использованием последовательного протокола. Другими словами, информация через них передается по одному биту, бит за битом. Название «последовательный порт» закрепилось за портом, имеющим стандарт RS-232С, поэтому, хотя другие интерфейсы (например, USB) также используют последовательный способ обмена, их не относят к последовательным портам. Последовательные разъемы обычно имеют от 9 до 25 контактов, а персональный компьютер обычно имеет от одного до четырех последовательных портов. Последовательные порты, как правило, встраиваются в материнскую плату.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенностью последовательных портов по сравнению с другими «последовательными» технологиями (например, USB или Ethernet) является присутствие временных требований только между битами одного байта (скорость передачи это и есть временная пауза между ними). Какие-либо временные требования между 2 байтами отсутствуют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изначально последовательный порт использовался для подключения терминала, позже стал использоваться для модема и мыши. Сейчас последовательные порты используется редко, так как они непригодны для развлекательных и офисных задач. Однако они незаменимы для прикладных задач, поэтому в основном они используются для соединения с источниками бесперебойного питания, для связи с аппаратными средствами разработки встраиваемых вычислительных систем, спутниковыми ресиверами, а также с приборами систем безопасности объектов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Параллельные порты – это порты, через которые связь между компьютером и его периферийным устройством осуществляется параллельно. То есть передача данных осуществляется одновременно по нескольким линиям или проводам связи. Иногда параллельный порт называют принтерным или портом Centronics. Параллельные порты часто идентифицируются в компьютерной системе «LPT1» и «LPT2» и также, как и последовательные, встраиваются в материнскую плату.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На персональных компьютерах параллельные порты могут использоваться для отправки 8 бит одновременно по 8 проводам. Параллельные порты позволяют согласовывать низкую скорость работы внешнего устройства и высокую скорость работы системной шины микропроцессора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До появления USB параллельный порт был адаптирован к большому числу периферийных устройств. Первым таким устройством были электронные ключи, использовавшиеся для защиты программного обеспечения от копирования. Вскоре его начали применять и с другими устройствами – магнитные диски, сканеры, модемы, звуковые карты и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первые двунаправленные порты имели скорость 2,4 Мб/с. Однако для достижения более высоких скоростей были разработаны расширенные параллельные порты: РПП (расширенный параллельный порт) и ПРВ (порт с расширенными возможностями). РПП достигает скорости от 8 до 16 Мб/с. ПРВ имеет те же характеристики, что и РПП, но с дополнительной возможностью автоматического конфигурирования (позволяет компьютеру распознавать подключенные периферийные устройства).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас USB заменил параллельный порт принтера. Многие производители персональных компьютеров и ноутбуков рассматривают параллельный порт как устаревшее наследие прошлого и больше не поддерживают параллельный порт. Например, для принтеров разработаны и доступны адаптеры «USB - параллельный порт», которые позволяют подключать принтеры с параллельным интерфейсом к USB портам.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
